奧地利人民黨宣布勝選 分析憂右傾立場與歐盟現分歧

奧地利國會大選結束，由31歲外長庫爾茨領導的人民黨宣布勝出，庫爾茨將成為歐洲最年輕的總理。外界相信他會與極右自由黨籌組聯合政府，根據初步結果，人民黨得票百分之31.7；社會民主黨百分之26.9，極右自由黨有百分之26。

被稱為「神奇小子」的庫爾茨承諾，會為國家帶來真正的改變，認為奧地利是時候展現新的政治姿態及新的文化。

外界分析，人民黨偏右及反移民立場，將令奧地利與歐盟產生明顯分歧。美聯社認為，現時浮現的問題，不是新政府是否右傾，而是右傾的程度會有多大。

31歲，被譽為「顏值甚高」的庫爾茨可能成為總理，將取代法國總統馬克龍，成為歐盟國最年輕領袖。庫爾茨對難民問題態度強硬，外界揣測，如果他上台，可能同極右的自由黨組閣，令國家更加右傾。

庫爾茨自學生時代已積極參與政治，23歲當選人民黨青年分會主席，25歲擔任國務秘書及移民融合事務部部長，27歲當上外長，是奧地利史上最年輕外長，今年5月成為人民黨黨魁。

他一上場，人民黨的支持度即急升，有意見指他外表出眾，被譽為奧地利的「國民女婿」，又將他同馬克龍和加拿大杜魯多（Justin Trudeau）相提並論。他行事果斷，雖然來自建制，卻成功塑造了「會帶來改變新氣象的政治家」形象，他的「奧地利人民優先」主張，更為他贏得不少年輕選民的支持。

庫爾茨曾公開反對德國總理默克爾的開放移民政策，批評歐盟的移民管理失控，2016年，奧地利與東歐國家達成協議，同意堵塞由希臘前往西歐的偷渡路線，令難民入境人數大幅減少，庫爾茨也因而得到「鐵心王子」的稱號。

除了努力堵塞難民，他主張把難民的福利減少，同時提出要大幅收緊居留在奧地利的外國人獲取福利的條件，以及關閉當地的伊斯蘭幼稚園。

極右的自由黨指庫爾茨其實是向自由黨「偷橋」（拿了人家主張當成自己），批評他是冒牌貨。雖然如此，外界估計，一旦人民黨取得勝利，將會同自由黨組聯合政府。暫時估計，人民黨取得30%支持，自由黨得25%支持。分析料，經濟政策與難民立場都同歐盟唱反調的鐵心王子一旦上台，將成為歐盟的另一個煩惱。

呢個時代真係好攪笑
你唔支持無限制輸入難民，支持本地人優先都會被人話極右
真正令人排外既正正係堆口講反歧視但心入面覺得自己有責任拯救自己腦海中比佢低等既白皮左翼畜生liberals

老實講寧願極右上台左右大分裂
都好過呢d投機派上台

庫爾茨可以優先組閣和成為總理。外界憂慮主打反建制牌的他會放棄常年盟友社民黨，改與在移民問題上政見接近的自由黨組閣，令後者重返聯合政府。自由黨黨魁斯特拉赫（Heinz-Christian Strache）或成為歐洲政府首位前新納粹成員入閣。自由黨1999年大選曾成第二黨，與議席相同的人民黨組閣，儘管時任黨魁海德爾放棄入閣，嘗試減少國際社會反彈，但維也納仍招至歐盟14國杯葛和經濟制裁。